紐約州成立大陪審團查警暴

節錄

紐約州成立大陪審團查警暴

■普魯德之死激發多日示威。路透社

美國紐約州羅切斯特市黑人男子普魯德（Daniel Prude，圖）今年3月被警員用防吐面罩套頭強壓地上後死亡，繼七名涉案警員停職後，州檢察長前日宣佈成立大陪審團調查。

黑人遭警套頭壓地死

患精神病的普魯德3月23日抵其兄弟家門行為有異，接報警員隨身拍片段所見，多名警員為全赤裸的普魯德戴上防吐面罩，並壓他的面在地上至少兩分鐘。。。。。。。

正當各方努力平息種族仇怨之際，華盛頓警方上周四公開18歲黑人青。。。。。

另外，佛羅里達州大陪審團拒絕起訴塔拉哈西市三宗擊斃黑人疑犯案件中的涉案警員，指三宗獨立案件執法的致命武力合法合理。

美聯社/路透社

香港

呢度係支那香港 外國有既野香港都冇